【突發】中文大學新亞書院院長於Facebook發公開信開名譴責周竪峰

New Asia College, The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學新亞書院
1 小時

致本院師生、校友和關懷本院的社會人士

敬啟者：

最近本院學生、中大前學生會會長周豎峰與幾位內地生在大學本部文化廣場發生口角，據現場錄影片段顯示，周同學以粗言穢語辱罵內地同學和以不當語言侮辱國人，行為粗暴惡劣，本人深表遺憾，並予以嚴厲譴責。

周同學其後在 Facebook上，引用新亞先賢錢穆和唐君毅的言論以開脫罪責，實為引喻失義，令人慨嘆不已！周同學的言行，違背了錢唐兩位先賢的教誨，而不知悔改，本人深感痛心。

錢先生一向提倡中國傳統文化，重視「禮樂人生」，他認為「不學禮，無以立」，假如一個人不學禮，胡亂非為，又如何立足於社會。1986年，錢先生在臺北素書樓上最後一課，他最後的贈言是：「你是中國人，不要忘記了中國，不要一筆抹殺、全盤否定自己的文化。做人要從歷史裡探求本源，要在時代的變遷中肩負起維護中國歷史文化的責任。」

唐先生在《與青年談中國文化》一文中，說到：「人有禮，能自己謙讓以尊敬他人。所以能尊敬父母，尊敬師長，尊敬聖賢豪傑，尊敬一切對人類文化有貢獻的人；以至尊敬一切我以外之人，我以前之古人，我以後之後生、來者。」

錢唐兩位先賢在中國文化花果飄零的年代，避居香港，創立新亞書院，傳承中華文化，育才無數、著作不輟，備受海內外士林推崇。錢唐兩位先生如仍在生，對周同學的表現也會深感痛心。

目前本院和大學學生紀律委員會正對此事進行調查，必定會對事件作出公平公正的裁決。盼望周同學能深切反省己過，不忘前人的教誨。謹此公告。

新亞書院院長 黃乃正 謹啟

==
原文轉自New Asia College, The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學新亞書院 Facebook專頁

按：信中「周豎峰」一名之「豎」應為「竪」，信為誤植所致。

好學唔學 學教畜張仁良

只要你係大陸人你玩撚曬.

講粗口要記大過

黃乃正?

黃乃共啦屌你！

中大前人為左避土共

估唔到今日搞到咁, 真係死左都彈番起身

黃乃正，中國有機化學家。

傳統的"中華"是指受禮樂教化嘅人，係擁有更高文明水平嘅人，並不是血緣嘅關係

而身為文明水平高嘅人，所謂漢賊不兩立，是有責任指責那些北方的野蠻人

關於黃院長：

黃乃正教授
理學士（中大）；PhD, DSc (Lond.)；CChem；FRSC；中國科學院院士；發展中世界科學院院士；港科院院士
新亞書院院長
理學院院長
化學講座教授

黃乃正教授

黃乃正教授是中大新亞書院院長、理學院院長及化學講座教授。一九七三年，黃教授於中大取得一級榮譽理學士學位，隨即獲蜆殼留英獎學金赴英國倫敦大學學院進修，於七六年獲頒哲學博士學位後，再赴美國哈佛大學從事博士後研究兩年。一九七九至八零年，黃教授任英國Ramsay紀念研究員，展開獨立研究工作；八零至八二年擔任中國科學院上海有機化學研究所副研究員。黃教授於八三年返回中大任教，曾於九五至九七年任中大化學系系主任，並於九七至零二年任大學教務會學生紀律委員會主席，零二至一零年七月出任香港中文大學新亞書院院長，零九至一三年出任副校長；零四至一三年出任研究事務委員會主席；以及零六至一三年出任教材設置撥款委員會主席。

黃教授的研究方向為天然及非天然化合物之有機合成，現為多份國際及內地化學期刊編委、資深評委或學術諮詢委員。一九九四年，英國倫敦大學頒予黃教授科學博士學位。黃教授亦積極貢獻內地的科研發展，他現為中國科學院上海有機化學研究所滬港化學合成聯合實驗室管理委員會主席，並出任多所內地大學的客座及顧問教授。歷年來，黃教授獲多項殊榮，包括中國國家自然科學二等獎（一九九七年）、香港裘槎基金會傑出研究獎（一九九九至二零零零年）；並分別於九九年、零四年及一五年獲選為中國科學院院士、發展中世界科學院（前稱第三世界科學院）院士及港科院院士。

支持寫信反駁

周兄暫遭Facebook禁言三日

真係痴撚線

明明人人都搞緊教大, 佢係要自己突個頭出黎比人屌

嘩屌
新亞都咁樣，對唔對得住錢穆唐君毅

錢唐兩位先賢在中國文化花果飄零的年代，避居香港，創立新亞書院，傳承中華文化，育才無數、著作不輟，備受海內外士林推崇。錢唐兩位先生如仍在生，對周同學的表現也會深感痛心。

兩位古人都比人擺上枱

其實錢公、唐公、牟公、張公、徐公等諸公都畀人消費好多年

錢穆呢d國粹派，扭曲中國歷史，亂9咁黎

屎忽痕 見到教大比人屌想join

大一統中華史觀

覆佢「人而不仁，如禮何？」
班上一代冇仁心理虧就只係識得話人冇禮貌

係呀, 錢先生之後仲去左台灣添
點解唔返支共懷抱又唔見新亞書院提?
寫篇野果個係敗類

中大想成為下一個受害者

醒目既就唔好出聲啦

而家d人讀咁多書都咁撚蠢

「經文士和法利賽人哪，你們這些偽善的人有禍了！因為你們好像粉飾的墳墓，外面固然顯得美麗，裡面卻裝滿了死人骨頭和一切污穢」

大把撚人擦鞋等上位
擦得靚嘅準備做局長

錢唐兩位先賢在中國文化花果飄零的年代，避居香港，創立新亞書院，傳承中華文化，育才無數、著作不輟，備受海內外士林推崇。錢唐兩位先生如仍在生，對中大的表現也會深感痛心。

根本依家d官同教畜都仲覺得道理係佢地度

錢穆從來不愛中華人民共和國
作者：余杰

中大校長沈祖堯撰文，指11月17日港中足球大戰，中大直播賽事，有部份香港學生在內地同學起立唱國歌時報以噓聲，令他感「非常痛心」。他認為，「義勇軍進行曲」在中國抗戰時期曾大振國民士氣，盛載著豐富的歷史意義，而國歌是國家尊嚴及團結精神的象徵。他引中大先賢錢穆講最後一課時給學生留下的贈言，勸誡“不尊重國歌”的學生：「你是中國人，不要忘記了中國！」

沈校長大概只曉得錢穆的一些逸聞趣事，而沒有研究過錢穆與共產黨政權的關係。錢穆為何要離開中國大陸，隻身漂泊到香港，然後晚年避居台灣呢？因為他不僅不愛中華人民共和國，而且是中華人民共和國的敵人。

毛泽东在《丢掉幻想，准备斗争》一文中點名批判錢穆说：“为了侵略的必要，帝国主义给中国造成了数百万区别于旧式文人或士大夫的新式的大小知识分子。对于这些人，帝国主义及其走狗中国的反动政府只能控制其中的一部分人，到了后来，只能控制其中的极少数人，例如胡适、傅斯年、钱穆之类。”若錢穆留在大陸，恐怕連性命都不保，哪裡可能創辦作為中大前身之一部分的新亞書院呢？

五十年代初，中共對錢穆展開統戰工作，派其老師呂思勉和其侄子钱伟长給他寫信，劝他回到大陆。钱穆在回信中說，他看见冯友兰、朱光潜这两位朋友，在知识分子思想改造運動当中被迫寫自我醜化的检讨，那樣做如同行尸走肉，丧失了人的尊严，这是他万万做不到的。他愿效法明末朱舜水流寓日本传播中国文化，希望在南国传播中国文化之一脉。

同時，錢穆繼續著書立說，嚴厲批判中共政權種種倒行逆施之行徑。他在《中國思想史》中寫道：“此刻在中國蔓延猖獗的共產主義，最多將是一個有骨骼有血肉的行屍。……大陸政權正如一塊大石頭，在很高的山上滾下，越接近崩潰的時候，其力量越大……三面紅旗多恐怖，紅衞兵文化大革命多恐怖，下面還有更恐怖的事。”可見，他熱愛的是文化意義上的中國，而對毀滅文化、扭曲人性的中共政權絲毫不抱幻想。

說到《義勇軍進行曲》，就必須檢視中共在抗戰中的作為。中共跟日寇互通款曲、販賣鴉片、擴張地盤，卻毫無廉恥地以中流砥柱自居。毛澤東多次對來訪的日本各界人士表示，感謝日本的侵華戰爭，讓窮途末路的中共有了翻身奪取天下的機會。中共根本沒有資格使用《義勇軍進行曲》作為國歌。中大同學噓的不是《義勇軍進行曲》本身，而是躲在它後面的邪惡的中共政權。在這個意義上，中大學生的所作所為，正是錢穆精神的延續，若是一個蔡元培、胡適那樣具有知識分子嶙峋風骨的校長，應當跟這些勇敢的學生站在一起。

呢個神主牌出黎擋?

新亞書院而家食左屎?

1. 錢穆 《中國思想史》, (台北：蘭臺出版社, 2001),p.221- 233:
「中山先生的三民主義，是近代中國新生唯一的啟示，此刻在中國蔓延猖獗的共產主義，最多將是一個有骨骼有血肉的行屍 ……大陸政權正如一塊大石頭，在很高的山上滾下，越接近崩潰的時候，其力量越大……三面紅旗多恐怖，紅衞兵文化大革命多恐怖，下面還有更恐怖的事。」

呢個時候周同學唔該出口侮辱一下劉曉波

新亞狗垃圾

癡撚線 facebook講野都關大學事？
小學？

新亞都奶共

迷戀儒家嘅老學者vs中共
點揀？有冇新路？

唐君毅師父係支那內學院創辦人，黃院長對先賢嘅先賢辱華有咩睇法

人本無仁心，禮先係仁之本

鄉愿，德之賊也。

是中國人，不要忘記了中國，不要一筆抹殺、全盤否定自己的文化。做人要從歷史裡探求本源，要在時代的變遷中肩負起維護中國歷史文化的責任。

請黃先生探尋歷史，糾正中國錯誤歷史觀如大饑荒（躍進）、文革、坦克鎮壓理性學生、以及所有維權人士既政治逼害等等，向中國提出其教科書對歷史事實極不尊重並帶有強烈主觀影響學生認識事實。

有無中大人出信遣責返佢
明明中大係更應該反共

貼台灣個正苦聲明去佢個fb到

新亞書院學生會應該寫緊啩

真係痴媽根, 先唔講大唔大中華, 曲解新亞原本創立批人個人文精神, 而家個院長應該都係黨員, 共產黨先嗡得出呢啲野

奶共中科院批多啲research funding嘛
即係錢囉

其實好多時沈祖堯話乜中文大學d人就會講乜

唐君毅口中既中國自1949年已經不復存在
你呢啲就真係引喻失義

個個都要衝出黎表忠

自膠 講緊錢穆

中國文化花果飄零的年代

好明顯避重就輕

舊生會表演啦

等睇：

投名狀2 之

共狗教畜篇！！！！

ON撚鳩，新亞比理科人渣旗真係何其ON9既一件事

錢穆繼續著書立說，嚴厲批判中共政權種種倒行逆施之行徑。他在《中國思想史》中寫道：“此刻在中國蔓延猖獗的共產主義，最多將是一個有骨骼有血肉的行屍。……大陸政權正如一塊大石頭，在很高的山上滾下，越接近崩潰的時候，其力量越大……三面紅旗多恐怖，紅衞兵文化大革命多恐怖，下面還有更恐怖的事。”可見，他熱愛的是文化意義上的中國，而對毀滅文化、扭曲人性的中共政權絲毫不抱幻想。

痴撚線

上一任院長信廣來教授係專攻中國哲學，做咗三年就無做，再對上一任都係黃乃正。黃乃正加加埋埋已經做咗十二年院長

堂堂新亞書院院長
Quote篇中化範文就出聲明
至少搵個中文系既幫你proofread吓啦

平心而論 邊忽奶共？
儒學大師堅持唔忘本好正常
佢地俾國人虐待都唔會否認自己身分 舊時代嘅人係咁
尊重他人 包括異見 都係民主社會需要
唔好俾位人入亦係政治智慧

我地新一代 明有冇禮貌同思想係咪正確無關係
而儒家撈埋兼長期企係高地
新亞堅持傳統 就唔會認同周生

佢連名都打錯啦
同埋引錢公唐公講啲咁嘅嘢係佢自己引喻失義

條友都唔係新亞畢業既

屌你老母真係睇到我好撚痛心

你up乜鳩
中國人同中華人民共和國國民識分未

誠明

錢穆支持邊個中國呀？

睇過

真係好仆街
黃乃正扭曲創校人士意思

尚記得此文

新亞學生會 NASU
2 小時 · 香港 ·

《新亞學生會給沈校長的公開信》
沈校長大鑒：
首先，請恕我們冒昧，只是我們實在希望校長更正在網誌文章《尊嚴和尊重》的一點說法。上月十七日，中大秘密群組、中大學生會與本會於新亞圓型廣場舉辦了「世界杯外圍賽香港對中國」的戶外直播。沈校長指出，同學在觀看球賽的過程中，「對國歌有不尊重的表現」，並「感到非常痛心」。
然而，令我們感到最大惑不解的，莫過於這一段：「此事讓我想起九十二歲高齡的錢穆先生在其寓所素書樓講最後一課時，給學生留下的最後贈言：『你是中國人，不要忘記了中國！』」
眾所周知，錢穆先生之所以南下香港，創立新亞，是因為逃避中共的魔爪，並在香港將中華文化發揚光大。民國三十八年，中華人民共和國開國領袖毛澤東在《丟掉幻想準備鬥爭》一文中，點名批鬥錢穆先生為被「帝國主義及其走狗中國的反動政府」控制的「新式大小知識分子」之一。可見，錢穆先生是遭中共趕走的。
後來，錢穆先生辭去新亞書院校長一職後，於民國五十六年遠赴台灣，繼續致力於講學與著述。錢穆先生的餘生，就是在台北素書樓度過，從此沒有再在對岸踏足過半步。
敢問校長，錢穆先生所指的「中國」是哪一個「中國」？新亞書院是香港中文大學的創校書院，錢穆先生是新亞書院的創校先賢。他在每一個新亞人心中都有著崇高而不可取代的地位。所以，我們懇請校長正視歷史，不宜引喻失義。
敬祝
工作順利
新亞學生會謹啟
民國一零四年十二月四日

高登個post都係小弟開

條友知唔知咩叫士人風骨？

好心做下research先衝出嚟柒啦 學人做院長

舊派學者有理想中嘅「中國人」
流傳咗幾千年文化 改朝換代仲係到嘅中國人
佢地好憎中共當權破壞佢地醉心嘅中國傳統
而唔係抗拒呢個國家嘅國民
佢地眼中嘅中國人仍然血脈相連

佢理想係中國統一 民國揸旗
怕台灣獨立後 文化由零開始
如果佢在生見到港獨都會表示擔憂

條友個lab全部都係支那人
冇放過本地學生在眼內

人地支那有業務架嘛
附有聯絡電話同email供大家噓寒問暖

正？邊撚度正啊，叫黃奶共啦

黃乃共

咁當然港獨唔係best option啦
有得揀我夠想中共倒台之後傳統文化復興
但中共權力仲咁穩固既時候
以中港分割保護碩果僅存既文化係權宜之計啦

錢公未死嘅話應該都即刻俾佢激死

佢唔係唔識
只係斷章取義姐
特登唔講出錢先生支持的中國係邊一個

仲好意思攞啲前人嚟講，人哋避共產黨被到落香港呀

名又寫錯 書信格式又錯
想點樣呀

廢up完支那就會放過你咩

本土派支持中國傳統架
學生會平時唔提倡 駁嘴就搬創辦人出黎
次次係咁個印象就兒戲架啦
諗清楚個定位會好啲
外人聽唔明 佢地理念幾好都冇用
如果講承傳傳統
中大prof同埋班師奶應該受

又致乜乜乜人 又敬啟者
屌你老味基本書信格式都錯學人講中國文化

講就好聽
但實際上中大班文人已經比泛民左膠用民主中國論佔據左
忠貞獨派亦對中國傳統無甚好感
所以都係搬黎做駁嘴工具算啦

淨係識得講表面禮節

睇完fb啲回覆
中大真心似間大學
利申：埋大

Facebook 啲回覆......啲支那人湧現

事實係儒家個一套俾共產黨曲解晒啦
根本就係明儒暗法去治國

所以先會話企左喺道德高地批判同維穩

佢當面講又俾人影到

之前有個polyu學生用粗口鬧藍絲帶，都俾人投訴去到學生事務處。開頭學生事務處仲話要立案調查

呢個係黃乃正個Facebook，可見一堆五毛護航

5毛敗走自瀆

大家一齊入去捍衛學生!

撐學生佔中

在前述的問題上，同學對黃教授的回應都不算很滿意，但最後黃教授竟贏得了一次掌聲—黃教授贊成學生應該關心社會。他說作為院長必須政治中立，因為書院要向左中右的人士籌款；但他本人的政治立場偏向「進步左翼」。他說，假如學生參加佔領中環而「出事」，他會用私人名義保釋學生。「你地即管去做，因為一個同學係做學生既時候都唔去做進步既事，就浪費曬D時間。」

當年中大中國留學生攞香港人全額獎學金鬧香港人係狗，乜事都冇
今日再睇，其實好正，乜撚嘢校長院長，得啖笑

#新亞院長最盡責
#含吹舐共有方法
#皆因黨法好嚴格

輿論機器又啟動，葛珮帆加入

report all of them

游B留言

Ching Giuseppe Benso

人而不仁如禮何。
夫禮者，所以定親疏，決嫌疑，別同異，明是非也。
是非不分既學咩人講禮。

睇番支那人所作所為 我地歧視佢地完全係合情合理
以德報怨 何以報德

哀我新亞 出左個咁既垃圾院長

利申新亞文科仔

垃圾新亞，錢唐兩人都係蝗蟲，去英國地方傳播大中華毒

正視聽：CU有policy會將原書院畢業既教職員派去其他書院
所以黃乃正呢個UC畢業既人先會係NA話事

如果係咁，世界上所有既歧視都係合情合理，以偏概全絕不可取

執一理以忘眾理，則失之

忘本笑撚死，你睇下na點解創立先啦

如果真係要「探求本源」
我地一係英國人，一係南島人，點都唔會係中國人

空穴來風未必無因
咁撚多種族係香港 我地就歧視支那蝻亞
絕對係有往跡有新聞有報導有根據而演化出歧視
你依家又怪我地依d受害者呀？

點解兩間院校既事件

都無人發表反對假"國際化"既言論

依加香港既大學環境已經被假國際化影響到

中大單野就擺明係受到依樣野影響

偉大既人會想辦法解決問題 減少仇怨
當然啦呢種人唔係個個做到
但你可以選擇至少唔去增加仇恨

[quote]錢唐兩位先賢在中國文化花果飄零的年代，避居香港，創立新亞書院，傳承中華文化，育才無數、著作不輟，備受海內外士林推崇。

兩位就係因支共避走香港

錢穆係反共既佢地又唔提？

班中國留學生都係話你講粗口
都未話你歧視
你急啲乜
歧視係指基於種族而有差別待遇
而家周生唔係逢支必屌喎
佢淨係屌班唔尊重民主牆同表達自由果班
已經好厚道啦

黃教授曬銀仔唔識歷史？

五十步百步既分別者
粗口既野 我對住fd 都講粗口
同樣黑人自己笑自己膚色同白人笑黑人 都可以差好遠
尊重既野有時唔係睇你講左咩詞匯 而係成個環境配合
電實黎講而家香港的確歧視好多野 亦都明白點解會出現歧視
但好似冇口唔邊個會認真探討歧視既必要性
始終大愛唔係個個受

台灣某誠品餐廳，呢位院長幾時發口炮去批鬥?

你查下咩係印度支那先啦

而家批鬥到唔理前文後理，總之支那==歧視鄰國人，但根本呢個詞語比共產黨更有歷史，亦無正負面意思

咁個「支那」係咪指中國呀? 查查查查你老母

地下黨員上晒水所以博上位

上左水下一步就唔要你啦on99

牛鬼蛇神出哂黎

新亞學生會回應

黃乃共院長

on9 又係黨國 文化不分
而家抗共 唔係反抗中華文化
無好似老毛咁玩文革 破舊立新

SORRY囉打錯

兩位先賢見共產黨入侵香港會點諗？

風骨嘅嘢唔係人人都有，小弟讀書唔多，尚且識人禽之辨，有啲人又博士又教授卻與禽獸無異，談何中國文化？

好波

文化入侵已經成為咗維穩最有效嘅手段，
你想分開睇，中共都要夾硬要撈埋一齊講，
不如一刀切割，建立自己嘅文化圈，
你當係偽命題又好、手段又好，起碼班五毛駁唔到。

當有人都係著重某d 字眼去代表左成件事係好定壞
而其後有人又用呢個字眼去繼續造文章 玩黎玩去
咁有咩意思
咁不如義正辭嚴地去罵佢
而家既文化成日都係一張圖幾隻字 去抽水去玩
正正經經去講去討論就不斷比人扭曲
之後就彼此仇恨
就算唔講什麼和平大愛
大家都唔會有得益
而有人唔識印度支那呢個字既 更加可能被曲解
咁做又對大家有咩用

文化入侵自古以黎世界各地都有玩既
只係以前可以用武力征服
而家多數用經濟

張圖唔係抽水, 係證據黎

證明支那兩字根本冇咩野辱華成份, 係班大中華 x 5毛用黎屈你

咩叫「大家都唔會有得益」 , 比人屈鳩左咁耐貼張圖仲要比你d扮中立既仆街各打50

應該係話支那呢隻字本來係中性 你可以話周同學講個時有惡意 咁廢鬧我哋廢青 讀屎片又一樣係惡意 同一樣嘅惡意 但一個本來中性嘅詞彙可以無限放大呢個惡意而不斷道德讉責呢

唔係話唔buy你
但係香港唔係民主，
硬推反歧視好容易會變成政府打壓異見既工具
大愛唔係問題，但係要有足夠軟硬件support
至少香港要有民主+社會大眾民生改善先

點解唔應該講支那

好想余英時先生出黎講兩句

新亞爽呀

都唔知今次關反共投共咩事

梁游DQ已經知香港好多人,尤其是上一輩對話人係"支那人"好反感
大把人都覺得係侮辱緊人
亦冇人信講果個唔係侮辱緊人
幫佢地兜既人又有幾多人覺得支那係中性
只不過當時都有唔少人覺得咁樣拎黎做DQ理由唔合理

上一輩文盲無知，世世代代跟住佢喪屍白癡？？？

5毛跛既都唔該用咪Google"支那"從唐玄宗都已經講，唔通共狗唔係唐人？？

呢樣先係而家香港最慘既野
眼見年輕人好多仇恨 但香港既軟硬件又冇法子令大眾可以有更好既獨立思考 建立相對和平既思想
兩邊各行極端 一直互鬧甚至動武 根本冇解決過任何問題 唔好既勢力又阻止唔到
最後唔知會變成點

認同 佢地其實都係大中華膠

唔好齋諗啦，你2隻5毛狗不如立即跟蓮子溶一齊落去Confirm清楚啦！！！